【沙中線】延遲至2022年通車 田北辰：東鐵綫若繼續受破壞全面開通無期

沙中線紅磡站去年起被揭被揭大量工程問題，政府向立法會匯報沙中綫工程最新進度, 指由於東鐵綫設施受破壞, 原訂2021年通車的沙中線過海段（即紅磡至金鐘段），初步估計要進一步延遲通車，最快2022年第一季才開通。

當局解釋是由於10月起東鐵綫設施受到嚴重破壞，工程團隊要處理緊急維修，未能按原定計劃進行東鐵線新信號系統的行車測試工作、更換新九卡列車及路軌分岔口新線路接駛工程，故影響相關路段工程進度。

立法會鐵路事宜小組委員會成員田北辰表示，以他了解，紅磡至金鐘段的土木工程部份，預計在2021年中完成，若激進示威者不再破壞東鐵綫的露天設施，港鐵工程團隊可利用餘下半年時間測試訊號系統。紅磡至金鐘段則可有機會在2021年底前開通，但若激進示威者繼續衝擊，沙中綫可以無了期拖下去。

另外，「屯馬綫一期」即烏溪沙站至啟德站，在10月28日經已展開試營運，包括模擬實際營運環境操作、培訓員工熟習系統操作及營運環境，將會在明年2月中啟用。

賴啦

通左都唔敢坐。

俾錢都唔撚坐
命仔緊要屌你老母

田北辰

平時成撚日話建造業無工開，呢家又無人手

長知識了

佢算唔算比提示我地

命仔緊要 不了

班友根本姓賴

可以無了期拖下去

屯馬綫本身個名已經柒
原本好好地叫東西綫唔得嘅

地盤佬上晒前線咪無人開工

借D E 推遲

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

喂，紅磡站出軌有報告未

who care?

成個工程可以唔洗做

唔駛開, 即刻執柒左佢

屌你老母啦

你個紅磡站都有排搞啦

係都要瀨設施破壞

做人做到你咁撚賤格

55

吹

佢就爽啦
依家發生咩事 之前做到幾柒都可以賴

死好命囉

相信冇人敢搭
做得最差既基建